同屋企人溝通唔到，可以點

每次都唔聽人解釋
次次都覺得係我問題
永遠都係佢地啱唒
明明我有做嘅事，又屈我話我冇做
又話我成日唔出聲 唔同佢哋溝通
但唔係個個都咁talkative㗎喎
我比較中意做聆聽者啫。
況且 我中意傾/玩嘅嘢佢哋又唔識
我已經次次同佢地一齊去親戚屋企
我自問已經好有禮貌 做得好好
但我本身比較內斂 對住唔熟嘅人少啲講嘢
我已經盡量搭嘴，但咁大代溝我唔知可以主動講啲咩
但佢哋都唔明
成日鬧我，我解釋佢又唔聽，
究竟我可以點

Same as I

了解到就唔叫溝通唔到啦

有，因為每次佢哋鬧我 都會講點解咁諗我
所以我每次解釋返，我並唔係咁諗
但佢哋都係唔肯接受我嘅解釋，唔肯聽

What can I do

有了解，之後我解釋但佢哋都唔聽，覺得係歪理。我真係冇嘢好講

通常唔想/唔識同人溝通
我都會用微笑代替